# Loop
คือ กลุ่มคำสั่งที่ใช้ในการวนรอบ (loop) โปรแกรมจะทำงานไปเรื่อย ๆ จนกว่าเงื่อนไขที่กำหนดไว้จะเป็นเท็จ จึงจะหยุดทำงาน
(ใน golang มีแค่ For Loop)
***

## For Loop
เป็นรูปแบบที่ใช้ในการตรวจสอบเงื่อนไข มีการกำหนดค่าเริ่มต้นและเปลี่ยนค่าไปพร้อมๆกัน เมื่อเงื่อนไขนำสั่ง for เป็นจริงก็จะทำงานตามคำสั่งที่แสดงไว้ภายในคำสั่ง for ไปเรื่อย ๆ

### การนิยาม
```text
     for ค่าเริ่มต้นของตัวแปร; เงื่อนไข; เปลี่ยนแปลงค่าตัวแปร  {
            คำสั่งเมื่อเงื่อนไขเป็นจริง;
     } 
```
### Exp For Loop
```go
func main(){
    for count:= 1; count <= 3;  count++ {
        fmt.Println("Hello Go Programming")
    }
    
}
```
### output
```text
Hello Go Programming
Hello Go Programming
Hello Go Programming
```
